\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Werratte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Mensch, Gestaltwandler), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {33 (6W8+6)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 15,
        con = 12,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +2},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe von Waffen ohne Silber},
        senses = {Dunkelsicht 18 m (nur in Rattengestalt), Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Gemeinsprache (kann in Rattengestalt nicht sprechen)},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Die Werratte kann ihre Aktion verwenden, um sich in eine hybride Gestalt aus Ratte und Humanoide oder eine Riesenratte zu verwandeln - oder um wieder ihre wahre, humanoide Gestalt anzunehmen. Ihre Spielwerte sind abgesehen von der Größe in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die sie trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn sie stirbt, nimmt sie ihre wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Die Werratte ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Die Werratte führt zwei Angriffe aus, von denen nur einer ein Biss sein darf.

        \DndMonsterAction{Biss (nur Ratten- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden. Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werratten-Lykanthropie verflucht zu werden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss (nur Ratten- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Werratten-Lykanthropie verflucht zu werden.%    ]
        \DndMonsterAction{Kurzschwert (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert (nur humanoide oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Handarmbrust (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
